 pengalaman pertama saya mengenal programming ketika di bangku sma guru saya mengajarkan dasar-dasar dari element html.
awalnya saya bingung dengan maksud dan tujuan dari pelajaran tersebut. karena saya belum pernah mengetahui  apa itu programming, coding, atau bahasa pemrograman.
 saat ingin memasuki jenjang perkuliahan saya mencoba untuk mengambil jurusan teknik informatika yang mana di sana mempelajari tentang pemrogramman yang saat sma
saya tidak mengerti. ketika saya mempelajari tentang algoritman, pemrograman, bahasa pemrogramman, mencoba coding, membuat aplikasi di situ saya merasa sangat terpukau
dengan hal yang saya lakukan tersebut. saya baru tahu bahwa selama ini aplikasi yang sering kita gunakan awalnya hanya berasal dari tulis-tulisan coding dan di rangkai
sedemikian rupa hingga membentuk aplikasi yang membantu kita memecahkan sebuah masalah.
 